麥當勞今加價 打工仔：合理！我人工唔加先至唔合理

麥當勞今日開始加價，由0.6至1.5元不等，平均加幅2%，受影響的包括超值早晨套餐、超值套餐、開心樂園餐。今早仍有大批市民排隊買麥當勞早餐，市民認為即使加價也會因方便而光顧，促僱主早日加人工，「依家咩都貴，麥當勞加價合理，唔加人工先至唔合理。」

記者到油麻地一間麥當勞，早上10時已擠滿人排隊購買早餐，似乎無因加價而影響顧客量。許小姐指，知道麥當勞加價，因此只購買無加價的醒晨早餐。她認為百物騰貴，電費、油費也加價，麥當勞加價也是正常，促僱主也因此加人工，令僱員減輕負擔，「乜嘢都貴，佢哋(僱主)唔加人工先唔正常。」

林同學購買了豬骨湯板燒雞腿通粉早餐，他指不覺得加價後價錢「好貴」，也不會因加價減少食麥當勞，「如果無錢咪買平啲嘅嘢食」。

經常光顧麥當勞的蔡先生認為，麥當勞的食物較坊間餐廳乾淨，即使加價也會光顧，又指今次加價也是「加1、2蚊」，對他影響不算大，「乜嘢都加價架啦」。

麥當勞1月2日凌晨4時起，部份食品加價6毫至1.5元，包括超值早晨套餐、超值套餐、開心樂園餐、單點食品及飲品。麥當勞發言人補充說，例如細杯裝奶昔，會視乎不同地點，每杯加價6毫至9毫不等；而凱撒沙律全部加價1.5元。但部份食品的售價維持不變，包括各款醒晨早餐、24元超值套餐（即脆辣雞腿飽餐、雙層芝士孖堡餐及6件麥樂雞餐）及「超值選」（如11元的魚柳飽、豬柳蛋漢堡及麥香雞等）食品。

麥當勞同時推出「2018 18日大熱巡禮」，由1月2日起，一連17天每天供應一款優惠美食，連同元旦日的全日早餐，就是連續18日。1月2日推出10元9件麥樂雞、1月3日推出16元四重芝士孖堡配中Fuze Tea蜂蜜梨茶、1月4日推出10元大大脆雞扒配細汽水及1月5日推出全新登場10元士多啤梨蛋糕脆脆麥旋風。

多謝支那啦